%@Titre: Amérique Sud (Sept.) -- 2004 (suite)
\par\centerline{\bf Deuxième partie : le véhicule diesel}
\begin{myenumerate}
\item Sachant que, dans cette même station-service, le litre de gasoil (diesel) est à 0,80~\si{\EuRo} le litre : 
\begin{enumerate}
\item Compléter le tableau suivant :
\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|X|p{1.5cm}|p{1.5cm}|p{2.5cm}|p{2cm}|}
\hline
Distance parcourue&100~km&1\,000~km&50 milliers de km (50\,000~km)&$x$ milliers de km\\
\hline
Nombre de titres con\-som\-més&&&&\\
\hline
Coût du carburant&&&&\\
\hline
Coût global (véhicule + carburant)&{\Huge$\times$}&{\Huge$\times$}&&\\
 \hline
\end{tabularx}
\end{center}
\item Déterminer la fonction affine qui représente le coût global (véhicule et carburant) en fonction du nombre $x$ de milliers de kilomètres parcourus depuis l'achat du véhicule à moteur diesel.
\end{enumerate}
\item Dans le repère orthogonal utilisé dans la partie précédente, tracer la représentation graphique de la fonction $g:x\longmapsto44x+21\,700$.
\end{myenumerate}
\par\centerline{\bf Troisi\`eme partie : la discussion}
\begin{myenumerate}
\item Par lecture graphique, à combien de milliers de kilomètres la dépense globale est-elle la même, quel que soit le véhicule acheté ? (Indiquer le tracé utile.)\\
Retrouver ce résultat par le calcul.
\item Monsieur M. souhaite conserver son véhicule 5 ans, en faisant en moyenne 25\,000~ km par an. Quel type de motorisation doit-on lui conseiller ?
\end{myenumerate}